程式設計師涉藏爆炸品不准保釋 蘇文隆:須交出所有獲承認或不被承認的旅遊證件

警方O記日前在粉嶺拘捕兩名男子，指他們與管有爆炸品案件有關，又指有人計劃於農曆新年前向本地激進分子提供材料，意圖令「血腥抗爭」東山再起。被捕兩男今午於粉嶺裁判法院提訊。據悉，其中一名被告程式設計師被指收取1萬至2萬元報酬，運送「玩具」、「文具」及「整蛋糕」，分別代表攻擊性武器、防具及製造炸彈；他被控管有爆炸器罪，不准保釋。另一名被告裝修工則獲准以5,000元保釋，並須交出所有獲承認或不被承認的旅遊證件。

案件今由主任裁判官蘇文隆處理，兩人暫時毋須答辯，案件押後至5月5日，等候警方的爆炸品與化學物品化驗報告，以及被告的手機紀錄等。

警方又檢取首被告的手機及滙豐銀行存摺，調查後發現他以假名Calvin Chan在Telegram註冊，與一名叫「十二少」的人商量化學品交易，當中提及「整蛋糕」、「玩具」及「文具」。首被告負責送遞，行李箱用來載「玩具」、紅白藍膠袋則是運送「文具」，相約案發當天在粉嶺聯和墟交易。據了解，「整蛋糕」意謂製造炸彈，「玩具」及「文具」意謂攻擊性武器及防具。

有無BNO佢又知

程式設計師
粉嶺

小學成績表都唔被承認嫁wor
洗唔洗交?
褲袋包Tempo呢?
屌你咁講未底褲都要交埋?

屋企小朋友畫個堆廁所廚房pass都要？

咩邏輯？

不被承認就唔算旅遊證件啦

宇宙通行證

大富翁出獄嗰張卡都要

法治畸型到每日都有笑話

不被承認都要交？

宇宙通行證都係可以係旅遊證件 無地方承認姐...

點解依家做官唔撚駛用腦...

自己畫張太陽系A12星雲木系三星球既 passport 交比佢囉

肉酸到
交出所有證件咪得

冥府護照都要 ...??

木星通行證

咁白紙都交得啦，屋企有幾百張a4紙

你屋企嗰本漫畫書都要

不被承認仲算係旅遊證件？
是旦畫張證畀佢都得啦咁

不被承認就唔算旅遊證件啦

應該要司法覆核佢啦
不被承認仲算咩旅遊證件
做咩要未收

柒撚到 又係你自己話人地嗰本唔係旅遊證件

你都唔承認做乜要俾你？
咁過期剪晒角係咪都要俾？

有Hunter 貪婪島通行證